***Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)***
DOM - как из названия следует модель документа. Чем то похож на структура html документа.
html преобразуется браузером в ДОМ, по этому они и похожи, но браузер может дополнить в ДОМ ненаписанные теги в html к примеру tbody. JS может влиять на ДОМ. Если в целом, то все что происходит - происходит именно в DOM.